情人節代在囚抗爭者送花 邵家臻：以愛情穿透監獄 戰勝暴政

邵家臻：
我們都知道今日是情人節，是「Valentine's Day 」，但誰是Valentine？話說在古羅馬年代，君主Claudius好大喜功，不懂勤政愛民，是有名的暴君。因當時羅馬內外戰爭頻繁，為了維繫既有的權勢，Claudius強迫國內所有適齡男子，必須加入軍隊作戰。

又為了進一步防範軍人不專心戰鬥，Claudius還下令全國都不准舉行結婚典禮，即使已經訂了親的人，也要立即取消婚約。苛政猛於虎，人民敢怒不敢言，私底下卻抑制不了對愛情的渴望。所以當大家輾轉聽到有一位叫Valentine的修士，願意義務為大家主持婚禮，都非常的興奮，千里迢迢遠趕來請修士證婚。

原來這位 Valentine修士，因不忍見到許多情侶因為暴政關係被迫分離，決定為大家秘密主持上帝的婚禮。但是消息很快就傳到Claudius那兒，Claudius立即派人將 Valentine逮捕，關入大牢審問。Valentine寧死也不肯屈服認錯，結果就被處死了。Valentine 去世的那一天，正是二月十四日。

悲傷的人們，將 Valentine安葬於羅馬的聖普拉大教堂，為了紀念 Valentine勇敢抗爭的精神，就將每年的二月十四日定為Valentine的紀念日（Valentine's Day），象徵每個人都應該勇敢地追求愛情，相信愛情。

情人節變質成懲人節（窮人、單身人士）固然是問題，但它的初衷其實是見字飲水，放長雙眼，以愛情戰勝暴政。〈石牆花〉年年幫在囚手足送花傳愛，無非也是要歌頌愛情，以愛情穿透監獄。

今年我們代在囚手足送上十多紮花，見證愛情這傢伙。

感謝小葉、花老師、Jimmy jungle、解悶的禮物。

d左膠真是呢唉

都好嘅
好過比人遺忘